每月拎12,700元 天水圍無業綜援婦喊苦

綜援婦：居香港慘過在鄉下耕田！

【明報專訊】「居香港慘過在鄉下耕田！」持雙程證、一家四口領取綜援的鄧太表示，在鄉下耕田，動輒挑重50斤，在香港雖不用挑重擔，卻要承受歧視和冷嘲熱諷。「在樓下公園休息都會被街坊歧視，唯有整天睡在床上，睡得太多，肩膀因此疼痛起來。」鄧太目標是拿到單程證 ，兩口子找到工作，不用欠租欠學費之餘，亦能根治肩周炎。

經濟拮据 孩子被迫寄養他人

兩年前鄧生鄧太的幼子出生，但經濟拮据，孩子被迫寄養別人家中，「當時老公剛被解僱，我們連住的地方都沒有，BB沒洗澡一星期，很臭，社署 便將兒子寄養別家。」現年4歲的長女剛出生時，夫婦也因為無力供養而將她寄居河南外公家中。

鄧太由於尚未取得香港居留權，綜援金額也只能計算3個家庭成員。一個月12,700元，聽上去似乎不少，但撇除開支仍捉襟見肘，「仔女每月學費都要5000蚊，屋租水電也要四千。」左支右絀，被迫偶爾也要向同是領綜援的家姑借十元八塊。

父親埋怨 為何嫁個窮男人

生活逼人，家人也有怨言，「父親埋怨我道﹕別人嫁的香港男人都是有錢人，為什麼你嫁的這麼窮？」兒子上學後也嚷覑說同學球鞋很漂亮，要我買新鞋給他，我便說給他洗一洗破鞋便會像新的一樣，他卻說:「洗乾淨都無閃燈」！

無身分證 師奶歧視人情淡薄

以往鄧太會到附近公園散步，但現已不想再去，「其他師奶知道你冇身分證、衣著不光鮮，多不理睬你」；即使從內地來港的婦女都也會互相歧視，「一坐埋就會比較自己老公搵幾多錢，而家我都唔去公園，不想回家見到老公就『睇唔順眼』……男人搵錢是天職，佢（丈夫）依家好似食軟飯咁！」

「耕田窮極都有得食，鄰居都准你摘他田裏的菜；在香港連借鹽借油都唔得，鄰居一見我行過就閂門！」鄧生鄧太的願望很簡單: 兩年後鄧太拿到單程證，兒女接受免費教育，兩口子便可放棄綜援努力工作。

明報記者 何雪瑩

侵侵係咪史上最搞笑嘅美國總統？

又食又拎
同你養埋個仔仲唔夠

返大陸囉
落來香港咁苦

快D番大陸喇國家需要你呀

仔女每月學費都要5000蚊讀咩要咁多錢

篇野有無十年

返去耕田囉屌

咁死返去鄉下耕田囉
香港唔須要你呢d have no stake in society

翻去耕田啦你老母
落黎做乞衣

《每月拎12,700元 天水圍無業綜援婦喊苦》是一篇在網上流傳已久的潮文，為《明報》一篇在2008年5月10日刊登的報導。內容提及天水圍一個無業婦女訴苦，指每月拿12,700元綜援不夠餬口，而報導中的天水圍無業綜援婦女受到不少網民的歧視。

自此之後，本文在網上多個討論區流傳，且不停在高登回帶，但主要的回帶人係一位名叫腦魔二世的過氣煩膠。

又有五毛開廢post 推走正常 post

12700好拎多
要知足

移民英國就解決問題